情侶同居究竟係咪應該咩都AA

同另一半一齊住
佢咩都ask for half half e.g.油錢 食飯 groceries etc.
雖然佢無義務或者責任俾多啲 但硬係覺得佢有啲斤斤計較
同居情侶俾啲意見please

掉轉囉講到咁大方
你交租好無?

咁咪你俾囉
唔洗煩

租都係一人一半

數還數路還路，一陣嘈交/分手就會拎哩d 野黎講。
一半一半最公平

哈 又一pair準備分手 開心～

咁你認為有咩係應該你比？

一人一半都唔肯，仲要出post 數自己另一半
唔知邊個先係斤斤計較

咁你而家話對家問你拎番小家呀嘛
咁而家咪你俾左先 睇你會唔會問人拎番囉八婆

/2 咁撚公平都叫斤斤計較
想人俾晒咪出聲囉

我係覺得可以一人比一次 次次咁計覺得好計較

事實係條仔唔出聲你一次都唔會比

岩呀, 唔出聲就當唔記得, 次次都唔洗比

感建分

咪講到咁好聽啦
一人一次咪即係大細份囉
即係有人計較囉

女人係咁撚樣

took it for granted

有事爭取就男女平等，無事就你俾囉，gentleman風度丫麻

我已習慣，屋企果件一尻樣

樓主又冇話唔肯比錢
樓主係情侶覺得比多比少唔洗一次次咁計足啫

油錢都AA咁撚cheap

佢之前無錢 咩都係我比曬我都無問過佢拎返

同居都咁計較啪多幾次好分手啦

真 一半一半協定好
第時少個計時炸彈

咁依家AA會唔會係佢想盡番啲責任呀

I never took it for granted.
佢之前搵唔到工冇錢嘅時候 所有生活費一路都係我比
我一句野都冇講過
只係覺得到而家佢搵到 我冇要求大部份嘢都要佢哋 只係覺得唔需要乜嘢都計得咁清楚 可以一人一次
That’s it.

已婚
租一人一半
每月每人拎一筆錢出黎做屋企生活費
有淨既儲起
仲有婚前每人拎一份錢出黎做拍拖洗費
婚後都有維持，出街食飯睇戲果啲娛樂計拍拖錢
屋企買日用品、買餸果啲當屋企錢
So far月月都有啲錢淨幾好丫

到時又會話, 係咪男人黎架

一人一次到時你咪又係會話點解大果份係你比

其實最好每月一齊拎一筆數出黎係入面扣
逐次計係幾煩

I’m just asking

唔洗同佢哋解釋咁多啦
次次有類似嘅post都總會有人屌咗先
你覆咩佢哋都屌鳩你 好快變鬧戰post
留啖氣同認真比意見嘅人討論仲好

呢個方法幾好

真
認真尋求方法變咗係咁俾人鬧

屋企洗費咁做仲有個好處可以知道每月大約要洗幾多
如果逐次俾逐次計，洗突左都唔覺係邊方面洗多左
拎出黎筆錢可以咪一人一半囉
如果收入有距離咪一個大份一個細份
最緊要大家傾掂ok
我覺得財政既野要一早傾好，如果唔係會好多磨擦

你唔想有無開口同男人講
有咩唔怕講
咁佢有咩反應

AA定一人一次唔計細數目
定經濟能力好啲嗰方比多啲

其實都係你哋兩個人compromise出嚟
我諗你唔開心係因為你覺得自己一直都同佢計較付出，但係錢銀上佢就樣樣都AA

最好同佢傾下佢點諗啦 可能佢真係覺得冇問題呢

圍爐會開心啲

唔同佢計較*

On9

或者一人夾一舊錢出嚟
要用錢就喺入面拎
咁樣觀感會好啲?

應該係男人比喎

正路啊
你又唔係佢邊個

其他嘢你冇份用？

憑咩要男仔幫你畀埋

又話男女平等？

你俾哂咪解決左個問題囉

兩公婆一齊10年全aa咁濟

買嘢條女畀曬
電話費 上網 咩費咩費我畀
食飯睇邊個就手

你條臭閪冇份坐車?

公道一人一半又叫斤斤計較

完全講出我心裏面嘅諗法
我只係覺得自己之前一路都唔計較咁為佢付出
但調返轉好似佢又唔係咁
所以心理有啲唔平衡

你尋求方法唔洗比埋嗰一半？

會試吓呢個方法thanks

佢同佢分別月入幾多?

自己夾啦 問你閪咩問 我住定你住呀

介意先會開po啦，扮乜野

我覺得冇乜所謂，睇下你想唔想為頭家付出

女人話男人計較= 點解唔係男人俾哂錢

What do u mean其他野
佢係一個好慳嘅人 好多生活上面要用嘅嘢佢都唔會買
都係我買完佢再用
我唔係想blame 只係想搵方法解決問題

其實你覺得人地計較=代表你都計較緊人地

差幾千

大家唔買
大家唔好用

都未撚結婚有咩問題

每人攞一舊錢出嚟
所有生活開支都係嗰度扣
咁咪又公平又唔洗煩囉

油錢點計？每次都計住渣咗幾多km?

係啊
我計較我可以喺佢咩都冇嘅時候毫無保留為佢付出 但相反好似佢唔係

佢入幾多都half half

咪就係
正臭西

分啦 無錢學人溝女

咁你咪夾個cash pool出黎囉
大家出個協議好既shopping list 買野
講到底你不如直接問你條仔好過啦

定其實根本你開post只係想想圍爐取暖但估唔到比人屌到上天花板

有咩分別
到時用嘅時候咪又係要計住用咗幾多，剩返幾多
如果你係唔想咁”斤斤計較”嘅,咁呢個方法都係多舊魚。

係有心要計住嘅就算有個pool同無個pool都係會計住。
既然你話一人比一次好過次次AA,
咁你咪自己主動試吓比一次先睇吓結果係點，work唔work囉.

錢銀嘅嘢，係孤寒，計較，定係個人理財方法問題差別，冇得講。。。當事人自己先清楚, 呢樣野，亦好難改變，做咗咁多年人都係用自己嘅方式概念，好難會為咗其他人轉變。講得極端啲就算佢發咗達都可能一樣係咁。
如果你接受唔到其實絕大情況下只可以分手。

條女肯AA已經唔錯
細數有時互相俾下送下禮物呢啲就唔使計得咁盡
建議大家每個月夾一份錢出嚟
以後你地兩個嘅支出都係嗰到俾咪得

人地冇義務嫁喎
你對人好唔代表有資格expect人地對返你一樣咁好
每人把尺唔同
你介意就直接同佢傾下

利申 成日請男友食飯

買condom 洗唔洗aa
講咁多其實都覺得唔滿意 點解唔直接分手？
呢度既青頭毒撚一定會插你唔啱，但現實黎講有幾多情侶真係會完全AA，係既話溝唔溝到女都成問題
同埋無講雙方人工、年紀，好難評論

一人俾一個月囉

發覺講嘢真係唔使負責任
我上面已經講咗 我係介意我係佢咩都冇嘅時候我無條件為佢付出但係相反佢好似唔係咁
唔係前文後理淨係入嚟鬧 放低一句臭西

錢之外，其他係咪AA先？例如做家務，煮飯，洗碗

如果真係用呢個方法，根本完全唔合邏輯
既然樓主本意係覺得斤斤計較，覺得咁樣好冇癮，甘重搞咁多嘢，又pool又shopping list咁咪即係搞笑

臭雞：男人都要aa咁小氣咁斤斤計較架

乜都要計
其實樓主最計較

唔係
應該條女畀晒

問題係邊度？

臭閪樓主圍爐失敗

你有個系統去記錄低？

咁飛左佢啦

咪撚害人啦死港女

咁你上黎開post個動機咪就係介意條仔冇唔俾哂錢囉
唔係臭閪咪臭雞囉

真係好斤斤計較
建議樓主俾晒，咁就冇斤斤計較啦

樓主心態你仆街果陣我幫過你 你以後都要比大份啲
又要人地唔計較時同時拎埋尺出黎度人地有冇計較

你可以試試婉轉講，話每次除返兩份都煩，不如一人出一次

同居原因係咩先，想二人世界姐，雙方有付出係正常，當然如果是但一方有困難，咪幫下囉，呢個最基本共識都搵唔到，早分開好啲

咁你交哂所有租，佢俾雜費，會唔會唔斤斤計較？

Just loading

女人就係有事就要公平，冇事就要你出錢咁先gentleman

每月每人拎一皮出黎Lo

或者咁，每個人每個都攞1萬至萬五出黎擺聯名戶口，所有野都係個戶口扣，唔駛次次計，咁會唔會無咁斤斤計較feel

分手

又租樓又養車 皮費都幾重

聯名戶口每個月每人擺萬幾蚊，所有係戶口扣，咁咪解決左

咁呢個咪就係把尺唔同囉

你淨係有條刺係心入邊覺得自己係佢唔掂嘅時候幫佢付出，但而家A A你就覺得好唔合理

不如你又咁樣諗吓。你依家係咪唔掂先？
點解你又唔諗吓如果你唔掂嗰時你條仔會唔會幫你？
你覺得而家佢AA好計較, 但你又點知當你有事嘅時候佢唔會做返同一樣野去無私幫你。

喺佢角度只係覺得而家回復正常，咁咪用佢一直以來覺得正常嘅概念生活囉。唔通因為你幫咗我，我就以後都要改變自己做法。

依家明顯只係你自己預判咗佢付出唔到相同嘅嘢對你。

我點知？ 我梗係唔知你條仔係咪真係咁諗。
但呢啲先係正面嘅諗法，想要相處發展落去就係要正面同相信啦。
當然你要用負面嘅諗法係你嘅選擇。

所以聯名戶口最易解決，每月只計一次，之後所有野都唔駛分，反正都係扣戶口

AA都唔滿意一係你比哂囉

po頭你又唔撚講
撚知你地詳細情況咩
咁佢究竟有無一次唔AA/直接俾晒呀
無咪直接d同佢講唔想成日AA
佢唔識做咪飛撚左佢囉
一個男人咁撚唔知醜要黎托
不過你都麻9煩
人地judge你一句你先解釋一句
唔方好相處

禾包哂

但可能最尾又會計較邊個用d 野多d
邊個用d 野貴d

或者分開每人負責唔同類型嘅使費，有人負責交租，有人負責俾水電煤，但水電煤呢啲係按用量計，最好搵無咁計較嗰個負責俾，同埋邊個搵多啲錢，就自動自覺出大份啲

睇嚟佢想搵個室友多d
同一屋簷下但分開生活咁

同居2年
租金一人一半
水電我俾
條女會自動波買貓砂貓糧嗰啲
有時咪你俾一餐我俾一餐
其實都真係無得計太多
計得黎自己都頭痛

你男定女？總之就女人錯啦

睇落真係你想比佢包咁喎

你係女人 上得嚟連登問預咗做咩都你錯
你話唔想下下AA咁計住 就話你斤斤計較 想條仔俾埋
如果係女方唔俾錢=臭雞
如果女方俾晒錢=免費雞
大把男人自鳩私 同條女甚至屋企人都計住唔想俾一蚊一毫
但連登仔眼中一定係女人貪錢
就算男人有問題 最大問題都係個女人犯賤自己攞嚟衰

笑撚死 應份咁 做雞咩你哋

真 笑撚死

咁樓主7 佢條仔3囉

女人响男權兒登講AA制死撚緊
樣樣計到咁足愛你有限啦
養隻狗都唔會同隻狗夾番錢啦
開房DOM錢 生仔醫院奶粉錢係咪都要AA

兒登仔就最好條女貼錢養埋佢
返到屋企就做工人煮飯洗衫
夜晚就自動波腿張開俾佢屌
問兒登仔哂尻氣啦

搬入去一齊住之前冇傾過洗費問題？

16歲開始搬出黎同女朋友住
我覺得屋企野男仔比冇乜所謂 但女仔唔好覺得老奉 有時出去食飯 買野你自己應該識得主動話你比

咪就係
成班連女人手都未拖過

邊有應唔應該

溝通下係AA/自己俾灑/定條女俾灑。

同居就係互相幫助，了解。

接受到就一齊

接受唔到，感建分

咁你比多啲咪得

大家都交一份公數，有啲咩係公數扣。
唔夠再大家放錢入去。

咁你比咪唔係AA囉

每人每月夾一份錢唔好煩 有咩用果到
當埋儲錢

如果係咁我覺得男方比多啲又冇咩所謂
始終患難嘅時候都係埋一齊 上面當我冇講過

學到嘢了，我以後都咁做先

最好每人每月拎筆錢出黎做生活費，所以洗費都係個到拎唔洗咁肉酸次次夾番

你講到自己唔係斤斤計較咁?

唔計較就唔洗出POST

如果你堅持咁計較既..不如分手啦

So damn true.

所以直接ignore d臭閪臭雞on9謾罵啦
唔係真心想討論嘅
唔洗花時間係依啲人度

同居之前冇傾好嘅咩？定係佢平時唔係咁嘅人，一齊住反而唔同？

你唔想佢計住計住咪每人負責一啲項目囉
例如你負責雜項，紙巾嗰啲，佢負責飲食嗰啲，咁自己計返自己部分咪冇咁斤斤計較咁樣。

但我就直接收我女朋友一千幾百，之後就唔使佢比錢，我自己計住自己慳啲洗咁樣。

其實kinda係一種安全感問題嚟
樓主你愛人嘅方式係不計較為對方付出
所以你都expect佢會同樣方式去愛你
依加佢係錢銀上少少嘢都計盡
就令你覺得佢對你嘅愛有限 唔會俾多係咁

感性上一定係會難受
但試下理性咁諗
可能佢心目中愛你係用另一種方式？
（例如花時間陪你/行街主動幫你拎重嘢）
依樣嘢你自己先會知

（如果佢其他方面都令你感受唔到愛，咁就算數啦，無謂一齊落去）

你做咩係到計呀
你比哂咪得囉
做人做到咁斤斤計較

最簡單每日出糧夾錢貴公數
好似比屋企家用咁 冇野嘈

邊個搵得多D ，咪付出多D
如果人工差唔多，咪男仔大方D ，比多少少

斤斤計較，咪知道大家唔適合

咁樣易計數啲
又可以睇到有冇洗突

之前識佢唔係咁 係後尾唔知點解有段時間轉變好大
越嚟越慳 一開始係慳自己都後尾係要我消費模式都一樣同佢咁慳

Well said sis
因為我都有過一段經濟唔係幾好嘅時間
但到我問返佢呢段時間可唔可以你比大份少少 佢就好似好唔願意咁
呢件事我真係有條刺係心到 覺得佢對我嘅愛有限

但平時係生活上佢又對我幾好 所以好矛盾

一開始真係冇諗過會發生咁多問題咁多衝突

慢慢傾同觀察下
睇清楚佢係特別姑寒定純粹唔想錢銀上煩
剩係錢方面嘈定係有其他問題咁
會唔會係佢自己本身收入唔多又想快啲儲錢
最怕係嗰啲慳人地闊佬自己㗎啫

問下佢儲埋啲錢有咩plan之類咁

唔鍾意咪唔好車囉

變得咁突然？冇問過佢點解咩？

搵個唔洗AA既

如果真係計較到咁就唔好一齊住啦
唔通沖涼液洗頭水都要計過一日用幾ml咩

接唔接受都好
現實就係aa會好hard feeling
見得多講真
你aa,人哋唔係咁，你又葡萄架啦
踩自己d fd可以比男朋友錫晒，攞自己係女強人嚟打飛機，其實心入面就好羨慕，開始比較
真係做到唔葡萄人先好學人aa

咁佢唔係好慳咁簡單
係好cheap
必需品都唔捨得比錢買
廁紙沐浴露之類洗得幾多錢
唔通去超市買100蚊野要即刻夾返50咁核突
不如你認真諗下仲同唔同佢一齊啦

死臭閪

簡單啲，一個俾租一個俾其他所有野

你覺得佢窮，你俾租 (通常大份啲)
咁佢就唔洗樣樣計

我去旅行都係，機票酒店我出哂(次次都大份啲)
旅行啲交通飲食洗費佢出

從來唔需要計較啲乜野

用家就一人一半，出街食飯就AA。
無分開之後好容易鬧交，無謂到時嘈啦。

同男朋友搬岀黎同居左一年
佢好怕計數個啲人黎
每個月岀糧佢就會比四分三人工我
另外個四分一就係佢番工錢
所有租、水電煤、日常用品、岀街食飯就我負責比錢
每個月洗幾多儲幾多我都用app記底佢
反而咁樣我地先最儲到錢